%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Effectue les divisions euclidiennes suivantes :
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item 279 par 9
\item 399 par 21
\item 357 par 17
\item 171 par 19
\item 252 par 14
\item 1\,683 par 99
\end{enumerate}
\end{multicols}
Que remarque-t-on ?
\item Traduis chacune de ces divisions par une égalité.
\item Peut-on faire la même remarque pour 543 et 18 ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\item 
\begin{multicols}{3}
  \begin{enumerate}
  \item\subitem{}\par\opidiv{279}{9}\par\opidiv[style=text]{279}{9}
  \item\subitem{}\par\opidiv{399}{21}\par\opidiv[style=text]{399}{21}
  \item\subitem{}\par\opidiv{357}{17}\par\opidiv[style=text]{357}{17}
  \item\subitem{}\par\opidiv{171}{19}\par\opidiv[style=text]{171}{19}
\columnbreak
  \item\subitem{}\par\opidiv{252}{14}\par\opidiv[style=text]{252}{14}
  \item\subitem{}\par\opidiv{1683}{99}\par\opidiv[style=text]{1683}{99}
  \end{enumerate}
\end{multicols}
Tous les restes sont nuls.
\setcounter{enumi}{2}
\item\subitem{}\par\opidiv{543}{18}\par\opidiv[style=text]{543}{18}.
\par Le reste n'est pas nul : 543 n'est pas un multiple de 18.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Cet exercice permet de faire un rappel sur le vocabulaire de la division euclidienne ({\em diviseur, multiple}).